大橋人工島安檢後失蹤 子報警 港人去澳門疑被送中

大橋人工島安檢後失蹤 子報警
港人去澳門疑被送中

【本報訊】中國國家主席習近平將於18日至20日到訪澳門，出席澳門慶祝回歸20周年活動。地方政府如臨大敵，珠海巿公安局日前宣佈，10日至22日會於港珠澳大橋東人工島加設安檢站，截查經大橋從香港入境澳門和珠海的人士，上周五（13日）有港人由香港乘搭穿梭巴士去澳門時疑「被送中」，至今失去聯絡逾30小時。事主兒子昨早到澳門尋人，但澳門警察局指無事主入境紀錄，香港警方亦拒絕受理，指事主出境後屬境外事宜，反建議報公安。

記者：黃翠儀

相關新聞：主橋、人工島屬內地管轄

陳先生表示，父親不時會到澳門探望朋友及到賭場「玩兩手」，一向乘坐金巴，本月8及9日曾成功出入境，由於父親的回鄉證已過期，故不會帶在身上。陳父上周五（13日）約下午2時半上車打算由香港經港珠澳大橋到澳門，到達人工島時以手機錄音短訊向家人表示：「有好多公安，揸晒槍好似打仗咁。」其後陳父下車排隊安檢，下午3時多再錄音稱自己被捕，隨即失去聯絡，至今下落不明。陳先生指，有朋友近日入境澳門時亦被扣查三小時，「咁我同媽媽就試吓等，等到6點又冇、9點又冇，等到10點我哋就去搵入境處」。入境處建議他帶備出世紙證明父子關係，直接去澳門向當局求助。

事主兒子陳先生昨到青衣警署報案但不獲受理。何家達攝

港警拒受理 反叫報公安

昨日早上，陳先生乘坐巴士到澳門尋人，途中於人工島碰上父親所指的檢查站，「去珠海條隊就檢查得好求其，去澳門就嚴格好多，要過行李要影相，逐個人查」。公安檢查陳先生身份證時看到其銀包內有回鄉證，亦要求他出示回鄉證。他抵達澳門後到警察局查詢，但警察局表示無陳父出入境紀錄，所以不能受理報案。陳先生本來打算回程時到人工島求助，但發現巴士回程時不會在人工島停留。

回港後陳先生到青衣警署報案，但警方指陳父「出咗境係境外嘢」，不肯受理，反叫他報公安，若公安方面沒有消息才會當作失蹤人口案件處理。

中國國家主席習近平將到澳門視察及主禮新一屆特區政府就職典禮，珠海巿公安局9日發出公告，指10日至22日公安機關會於港珠澳大橋東人工島設安全檢查站，截查經大橋從香港入境澳門和珠海的人士及交通運輸工具等。

涂謹申質疑截查不合理

立法會議員涂謹申質疑臨時截查措施不合理，雖然橋上是內地地方，但實際上當乘客由香港經大橋前往澳門，即使事主被澳門拒絕入境，亦只應是原車遣返香港。他強調，乘客前往澳門途中根本不用經過內地關口，亦不需要入境內地的證件，若現時過了人工島便等同要入境內地或接受內地公安入境安檢，並不合理，嚴重漠視大橋開通至今一貫做法。本報向政制及內地事務局以及警察公共關係科查詢，暫未有回覆。

真係好撚恐怖

揾返未

遲啲飛機飛過領空都會搵戰機欄截你落嚟。

去歐洲直航都應該中硬，美加要經過北極圈嘅又中！

佢地每日都靜靜雞送人入勞改營
夠哂低調

外國又吹唔漲

要加速推倒共黨

雜總會去澳門，一定極危險 ，唔建議去果邊